%================================================
%  formulaire-shortdoc.tex
%===============================================

\thispagestyle{empty}

%\setlength{\columnseprule}{1pt}
\setlength{\columnsep}{1.5cm}

%\vspace{-2.7\parskip}
\begin{example*}{Taux, temps, valeur}
%\renewcommand\arraystretch{1.8}
\begin{center}
\begin{tabular}{lcc}
				& Interêts Composés									& Annuités										\\
\otoprule
Valeur actuelle	& $V_0 = \frac{V_n}{(1+r)^n} = V_n \times (1+r)^{-n}$	& $V_0 = a \times \frac{(1-(1+r)^{-n})}{r}$		\\
\midrule
Valeur future	& $V_n = V_0 \times (1+r)^n$							& $V_n =a \times \frac{((1+r)^n -1)}{r}$		\\
\bottomrule
\end{tabular}
\end{center}
\vspace{0.4cm}

Valeur actuelle d'un actif quelconque
\hspace{1cm}
$P_0 = \sum_{t=1}^n \dfrac{F_t}{(1+r)^t} = \dfrac{F_1}{(1+r)} + \dfrac{F_2}{(1+r)^2} + \ldots + \dfrac{F_n}{(1+r)^n}$
\end{example*}

%\textbf{Stock return - one period of time}
%\hspace{1cm}
%\Large
%$r = \frac{D_1 + P_1 - P_0}{P_0}$
%\normalsize

\begin{example*}{Coût et valeur des capitaux propres}
Gordon Model
\hspace{1cm}
$P_0 = \dfrac{Div_1}{(k_C-g)}$
\hspace{0.5cm} donc coût des capitaux propres \hspace{0.5cm}
$k_C = \dfrac{Div_1}{P_0} + g$
\hspace{0.5cm}$P_0$ est le cours de l'action ici.
\vspace{0.4cm}

MEDAF
\hspace{1cm}
Coût des capitaux propres
$k_C = r_f + \beta \times (E(R_m) - r_f)$
\hspace{1cm}
$\beta_{UL} = \dfrac{\beta}{\left[\left(\frac{D\times(1-\tau)}{C}\right)+1\right]}$
\end{example*}

\begin{example*}{Coût et valeur de la dette}
\begin{center}
Prix de l'obligation $P_0 = \text{Valeur du coupon} \times \dfrac{(1 - (1+ YTM)^{-n})}{YTM} + \dfrac{\text{Remboursement}}{(1+YTM)^n}$
\vspace{0.4cm}

Coût de la dette $k_D = i \times (1-\tau)$ \hspace{0.5cm}Note: utiliser $i = YTM$ pour le calcul de $k_D$
\end{center}
\end{example*}

\begin{example*}{CMPC}
$$WACC = \left( \dfrac{D}{(D+C)} \times k_D \right) + \left( \dfrac{C}{(D+C)} \times k_C \right)$$
\end{example*}

\begin{example*}{Décision d'investissement}
Cash flow net:\\
\small
CF d'investissement (décaissement) +
CF d'exploitation (EBE - Impôt - Augmentation du BFR) +
CF résultant de la fin du projet (ex. valeur de cession des actifs après impôts)
\normalsize

$$VAN = \sum_{t=0}^n \frac{F_t}{(1+CMPC)^t} = F_0 + \frac{F_1}{(1+CMPC)} + \frac{F_2}{(1+CMPC)^2} + \ldots + \frac{F_n}{(1+CMPC)^n}$$
\end{example*}

%\hrule
%\begin{multicols}{3}[\textbf{Key}]
\begin{multicols}{3}
\footnotesize
\begin{description}
\item [$V_0$ $P_0$] Valeur ou prix en t=0\\valeur actuelle
\item [$V_t$ $P_t$] Valeur ou prix au temps $t$
\item [$i$ $r$] Taux d'intérêt, taux d'actualisation ou rendement en \%
\item [$F_t$ $CF_t$] Cash flow au temps $t$
\item [$D$] Valeur de marché de la dette
\item [$k_D$] Coût de la dette (taux en \%)
\item [$YTM$] Yield to Maturity (taux en \%)
\item [$C$] Valeur de marché des capitaux propres
\item [$k_C$] Coût des capitaux propres (taux en \%)
\item [$Div_t$] Dividende de la période $t$
\item [$\tau$] Taux marginal d'impôt sur les sociétés
\item [$g$] Taux de croissance composée en \%
\item [$E(R_m)$] Espérance de rendement du marché en \%
\item [$r_f$] Taux sans risque \%
\item [$\beta_{UL}$] Beta "sans dettes"
\end{description}
\normalsize
\end{multicols}


% vim: set tw=80 foldmethod=marker:
